八專業團體：香港到咗臨界點

八專業團體：香港到咗臨界點

遊行人士穿上古代死囚道具，抗議《逃犯條例》修訂有如隨時被入罪。黎樹雄攝

【本報訊】八個專業團體昨日參與遊行，他們批評修訂草案破壞一國兩制，香港法庭無法把關，結果會損害港人的自由及影響經濟，呼籲市民要持續發聲關注。代表學術自由學者聯盟的科大社會科學部副教授成名批評草案是一條惡法，「會將兩制摧毀，香港已經到咗臨界點」。他指政府剔除的九條罪行主要只是讓商界受惠，但同一時間商界仍可能因為其他罪名而中招。

相關新聞：西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒

「好似有把刀行住自己咁」

成名強調，中國缺乏司法獨立，法官和證人都可以是假扮，當局又會阻止律師代表被告，根本是無法無天；再者，在新法例下立法會再沒有權力監管，法律界人士亦表明法庭沒有辦法有效地把關，換言之只要北京一聲令下就可拉人。

成名認為，修例只會造成言論自由及新聞自由一齊惡化，大家自我收聲，日後不再敢評論香港或內地的施政問題，他自己身為評論員也會感到憂慮和受壓，「好似有把刀行住自己咁」；又強調事件也會損害經濟，因為許多研究顯示，新聞自由整體下降的地方，外國的直接投資也會隨之減少，「因為佢哋唔知你呢度有啲乜嘢陷阱」。

進步教師同盟成員陳智聰指，教師每天在課室內教導學生做人要公平，但修訂草案卻剔除九項罪行偏幫商界，質疑為何豁免不是包括所有人。思言財雋發言人陳漢輝表示，金融從業員對條例非常憂慮，尤其是擔心修訂會影響商界來香港投資的信心，結果只會損害香港經濟，「香港人最重視搵錢、樓價、股票，所以呢次修訂係每個巿民都關事」。

民主進步會計師成員黃健菁憂慮，港人被引渡到內地後會受酷刑對待，亦擔心美國會在修訂通過後檢視《香港政策法》，影響香港貿易發展。

■記者陳建平

上一則
上一則
林榮基：內地法庭毋須講證據

下一則
下一則
「女長毛」與保安爆發追逐戰

西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒
市民憤怒 斥林鄭出賣港人
「鄭若驊只想完成政治任務」
大律師指港法庭把關力有限
黎智英：倘修例傳媒冇得做
佔中九子 用最後力氣吶喊
林榮基：內地法庭毋須講證據
「女長毛」與保安爆發追逐戰
田北俊：商界仍憂賄賂罪
三人權組織：對自由毀滅性打擊
譚惠珠死撐：內地陽光司法
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對
萬人上街反「送中」例李柱銘：大陸亂控告 人人有危險